美國大公司小薯仔交流區

無聊開下 post 先

呢度多唔多人係美國打工或者就快打工？可以係度吹下水

我開個頭先
呢幾年係美國大公司打工，非常愉快
福利同工作文化都比香港好好多，可能因為我係做設計方面，老細好睇重創意，而唔係你留係公司幾耐，所以只要出到貨，係唔會理你幾時返工放工既

唔知多唔多人係咁？

巴打點解會係美國打工？係個邊讀完書留底？

我係美國讀完 PhD 跟住就係度搵工啦
唔返香港啦

巴打係直接用OPT搵工？

美孚撚

PhD

先 OPT，跟住 H-1B，再跟住綠咭

搵工呢樣野好奇妙，識人好過識字
有人介紹搵工係易好多既，所以我都不斷嘗試介紹朋友入自己公司……

我只係個小薯仔啦

巴打係做緊咩類型公司？
同事有無香港人 都係讀PhD留低定點?
想聽多d

整game?

遊戲設計
香港人唔多
其實公司連非美國人都唔多
工作環境算唔錯，好多時候要遲到早走，講聲就得，做得晒工作，無乜人理你幾時返工放工

係！
Online game company

Game呢行賺到痴線 識人oculus度做

捉到玩家心理就好
但呢樣野變化太快，好難做得好
做唔到隻多人玩既遊戲，無錢賺

遊戲行業回報期唔短

係香港返工除左做老細應該冇乜可能可以咁

工作文化好大分別
可能因為我做遊戲設計，所以你迫我坐係度十個鐘係無意思既，等我有心情同你度好橋仲好啦

CHING PhD讀咩

數學
我做緊既設計需要唔少數學

PhD Math

呢度好多更叻既人

香港

你香港出世？
而家H1B 到green card, 2年得未？

如果你唔係中國大陸或印度出世，經 EB-2 途徑搞，而且一入職公司就幫你搞，兩年得啦

巴打，H-1B唔洗抽？ 我申請緊OPT

仲想問下OPT個陣可以點先易D搵到工？ 唔知aim中型定大型公司好 之前In個一間佢一聽到我係用OPT就唔想請

我係讀Math + CS的 undergrad

H-1B 由 2013 年開始已經要抽啦
近年抽中機會仲越來越細

我係另一個 post 出左篇長文，copy 過黎俾你睇下：

打算去美國讀 PhD，跟住留係美國做 industry 既巴絲要留意下呢幾年既畢業後留低工作既法律要求

如果你係美國畢業，可以先申請 OPT (Optional Practical Training) 俾你係美國合法工作，有效期 12 個月。STEM 學科 (Science, Technology, Engineering and Mathematics) 可以延長多 24 個月，即共 36 個月（有條件限制，但唔難 fulfill）

呢 12/36 個月內，你可以自由轉工，跳出跳入 academia/industry 都得，只要符合若干 total unemployment time limit 及工作性質要求就可以，完左 OPT 就一定要有（或搞緊）工作簽證，或者其他身份俾你留低係美國工先得（例如綠咭、入籍等）

講到呢度都好似未見到有問題？係呀，後面先黎料

現在美國每年有 85000 個新非學術界工作簽證（主要係 H-1B）俾外來人士，當中 20000 個係留俾 master degree or above，65000 個就任何人都申請得（非學術界無限制配額）
配額由每年 4 月 1 日 reset，一路有人申請就一路消耗配額，一旦用完晒，就要再等下一次 4 月 1 日再 reset 先有得申請
呢個工作簽證成功批核後，就會係呢一年 10 月 1 日生效

由 2013 年開始，申請人數多得好緊要，2013 至 2016 年連續四年都係 4 月首五個工作天內滿額。咁你可能會話，咁公司係 4 月 1 日遞表咪實得囉。無咁易啦。制度規定為左消除郵遞速度差別造成既唔公平，每年滿額當日及倒數四個工作日收到既申請要抽籤。換言之，由 2013 年起，每年所有申請人都要抽籤

2015 及 2016 年分別有約 233000 及 236000 份申請爭呢 20000 + 65000 個位。因為有 20000 個位係留左俾 master degree or above，所以中籤機會比 below master degree 大，實際數字唔知，但都唔係話九成咁高。undergrad 中籤機會唔夠 25%

抽中又點？抽唔中又點？如果抽中就恭喜你啦，因為你有工作簽證，唔再怕因為 OPT 到期而要離開美國。抽唔中？如果你係 STEM 學科出身，咪繼續以 OPT 身份工作先，明年再試。Non-STEM 又點？無架啦，12 個月 OPT 一完就要走，因為你無第二次機會抽 OPT（見註）

就算你係 STEM 出身，都只係得 3 次機會（36 個月 OPT 嘛）（見註）。有無人咁唔好彩抽 3 次都抽唔到？梗係有啦，不過機會唔大，小於 10% 啦

抽 H-1B 既人數呢幾年好火箭咁上升，今年 4 月 1 日又黎啦，4 月中就會知有幾多申請人，但斷估都只會有增無減。如果 Trump 真係出 order 打擊低價輸入印度勞工（主要為工程及機械方面人才），情況可能會好少少既

註：有人會係畢業前既 3 月尾搵定工，叫公司幫佢係 4 月抽 OPT 既，咁就會多一次機會，但咁樣要好多天時地利人和配合先得

學術界簡單少少
你搵到工後，睇下學校幫唔幫你搞 H-1B 啦，唔搞就直接用你既 OPT。用晒你既 OPT 前就一定要搞 H-1B，無配額限制。

呢段期間用 OPT 同 H-1B 各有好處。如果用 OPT，就可以輕鬆轉工至 industry（先用 OPT，再係 4 月申請 H-1B，跟住 10 月開始用 non-academic H-1B）。如果用 academic H-1B，係現在既情況下轉出去 industry 難度極大（你要搵到公司肯 4 月幫你搞 non-academic H-1B，但你 10 月先可以幫佢打工）
如果用 H-1B，就無咁輕易轉出 industry，但亦表示你既 H-1B 生涯開始倒數。H-1B 有效期 3 年，可續期一次，又係 3 年。6 年後你一定要有綠咭或搞緊綠咭或其他身份先可以繼續做。咁呢，如果你做得好，去到差唔多既時候僱主就要迫住幫你搞綠咭。你早開始 H-1B，呢個搞綠咭既大限咪早少少到囉，咁你張綠咭咪又早少少到手囉

係好難既……
你有咩 technical skill? Programming? 可以睇下我公司對你有無興趣
有興趣可以同我傾下：
Email: gamershkg@gmail.com

美國返某d工係幾自由，例如home office，有capmus既可以做運動跑下步

好想過去留postgrad再打工

讀*

我公司有 free lunch（有時好食有時唔好食）、Gym，同埋 work from home 都唔難

我有諗過拎L1 過去...但老母一個人孤伶伶

14年ug畢業
然後opt左半年就返左香港
因為搵唔到工
一直都好想返美國 但搵唔到方法
係香港好辛苦

下一個 degree？

宜家讀緊undergrad major Animation
5月要畢業啦
差唔多要開始搞opt
搵到工機會都幾微
係美國個電影同遊戲e行都好細 關係重要過一切
好多人都互相認識或者之前同一studio做過
比較唔信一個新人能力
Btw你公司請唔請人

美國公司香港做緊野嘅低下階層

收美國人工？兩邊都要交稅？

收港幣，供強姦金，香港稅。
邊有咁好機會可以去美國做嘢

send email 俾我再傾
gamershkg@gmail.com

Undergrad interior designer h1b 留名
全世界都話我好運

黎緊結婚搞綠卡搞掂
雖然公司已經講左會幫我申請

Btw細公司，請我果時6人，一年半後14人

恭喜晒！
細公司都肯幫你搞綠咭，你肯定好重要！

返緊美國大公司不過響香港，正仆街黎

OP當初點揾到份工？
仲有你有冇用CPT做internship?

利申：undergrad

求職網站
不過我真係好好彩，因為咁樣求職成功率唔係高
有人介紹點都着數少少

email 我呀，再傾下有咩幫到你
可能可以做到 referral

gamershkg@gmail.com

樓主如果岩岩畢業有興趣做game design 點入手好？
香港有邊間好少少既公司？
利申：有數學底

Tiny potato

我都唔知喎
不過係香港做，只怕會好辛苦……

樓主好好人

絲打做邊行？

留名跟進

你都係薯仔？

College PT 做緊CVS cashier, 公司就大,薯仔都𣎴如

我都好想全職整game
但做indie實在太困難...
香港又無乜依d機會

夠薯仔啦

多唔多人係CVS買gift card? 其實係咪一定要check ID?

有無打算去外國做？市場大過香港可能較易

之前係Bay Area做左年野

都多，一定要check ID,每人每日有個限額（好似係法例），我估怕人洗黑錢

我黎緊會全職indie整game
機會係要自己創做既
已搵到人搞左少少bgm

其實近年好多game都係indie公司製作
等老屎忽相信新人
倒不如自己創業

香港絕對無好既遊戲公司
要搞就自己搞
無老點你
靠香港依家既垃圾遊戲公司不如靠自己

香港遊戲公司最出名係Madhead
出神魔之塔山寨日本隻P&D
係出名整臭香港人個朵

入香港遊戲公司
人工唔會高
同時做多隻game OT做死你
賺得多錢都係老細賺
唔會似美國公司咁識得同員工分享成果

其實係香港搞
都可以做全球市場
App Store, Play Store, Steam全部係面向全球既平台

但重點係唔好咁老土又做武俠、三國個類題材
呢D題材認真難打入全球市場
如indie公司純做華人市場係好難賺大錢

係咪IT？

bio undergrad, 申請緊OPT.

五月畢業，希望之後找到工

想做乜？

紅字呢句唔完全同意
其實中國市場大得好緊要，只不過你要入去就一定要同騰訊一齊搞（同俾佢抽水），同埋大陸 copycat 太快太多
但如果以 indie 而言，你有個好新既意念，食到佢第一水都已經發左達

有冇entry level既mech eng既工介紹呀？
搵左好耐都搵唔到

你係美國？
俾個 email 黎傾下：
gamershkg@gmail.com

做indie起碼窮3年
之後先再講有無機會追返平常人收入…

美國非營利大公司
人工高褔利好
永遠唔會炒人
好有意義
可以維護世界和平

F1 > OPT > H1B > GC > Citizen

業餘性質去做就算
自己唔係話非要整game不可
藝術有好多種方式

send左個email!!! 多謝唒